學者：切勿將事件英雄化或淒美化，以免產生模仿效應

唔想再有人自殺...
心情好矛盾 個心鬱住鬱住
雖然最大元兇肯定係萬惡嘅獨裁港共政權
但之前我地封梁烈士為烈士、大規模悼念佢係咪都有份造成呢件事？
雖然唔紀念佢地嘅貢獻、唔稱呼佢地做烈士...好似對佢好唔公平
但係真係唔想再有人自殺
在心中好嗎？

/香港大學防止自殺研究中心總監葉兆輝對於再發生年輕人墮樓事件感到難過。他指，明白近日社會氣氛可能令一些年輕人看不見出路，甚至感到絕望，但他重申，結束生命並非解決問題的方法，毋須作出死的控訴，「政治問題總有一日會解決，唔好傷害自己同他人，畀自己及大家有更大空間去改善情況。」

葉兆輝表示，DSE中學文憑試放榜在即，加上近日社會的紛爭，明白年輕人同一時間要面對學業、感情等不同問題，勸喻年輕人緊記「留得青山在，哪怕冇柴燒」的道理，他指政權可以離開，年輕人應充實自己，等待機會到臨時發揮自己的力量去改變社會。若年輕人精神健康出現問題，感到情緒低落、抑鬱，應主動尋求協助，有很多人願意分享和分擔，葉兆輝向受困擾的人說：「你唔需要獨自面對。」葉兆輝並呼籲，傳媒或社會運動的主辦單位，切勿將事件英雄化或淒美化，以免產生模仿效應。

戇鳩
而家佢地犧牲自己為公義發聲
你為左叫人唔好模仿而禁聲
同共產黨叫人唔好學藏人自焚同用肉身擋坦克有咩分別

On9 消防員救火燒死都係英雄 唔見個個去救火？

On 9 Logic

尊重死者意志，佢死都係為左要引起更多關注

烈士嘅名字係應該流芳百世
你忘記佢哋先係唔尊重

永遠唔會忘記佢
但係求求大家唔好再用死者形象做任何嘢...
以死明志嘅人一個都嫌太多
一切在心中

[長文]求下大家唔好自殺，有梁先生真係夠啦

推又多一個喇...
唔想再有人模仿
大家幫幫手OK？

推